Remarquons qu' il n' y était pas question de chercher des conversions : les [MASK] furent tous tués , et la raison officielle des croisades était ouvertement affichée comme géopolitique : replacer la liberté de passage vers [MASK] dans sa situation d' avant 1071 .
Au vingtième siècle , [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] fut officiellement qualifié de " guerre sainte " ( seisen ) par le gouvernement de [MASK] [MASK] .
La propagande nippone puisa alors abondamment dans la tradition shinto et notamment le concept du hakko ichi'u ( huit coins du monde sous un seul toit ) , revitalisé par le kokka shinto , pour assurer la mobilisation du peuple autour de l' [MASK] [MASK] et sa " mission divine " .